---
ID: 262732
post_title: 武汉 DS 首发，两个价格，现状
author: 南 靖男
post_date: 2005-07-24 15:07:46
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2005/07/262732
published: true
---
没有去现场，结果和预想的一样。汉口绝对没有武昌厚道。
汉口那边 1980 的定价不是假的，虽然后来商家都不好意思的把牌子收起来了。
武昌这面比较“老实”的给出了 1698 与预定价一样。
神游方面绝对是在玩手段，让商家来试探市场，自己躲在后面。
抛除 1xx 元的 GBA Z 卡价格，电玩店直接零售的单机＋单 DS 卡 1500 上下的价格是可信的。
据说武汉方面在 23 号当天限制了零售的出货，估计月底一些都可以走入正轨。

昨天上了十多个小时的班，最后都没回成家，整个人累的快虚脱了。。。
<!--more-->
<blockquote>IDS武汉首发有感

偶昨天去的是“武汉大世界电脑城”的首发点。其实武汉只有一个电脑大世界，真不知道神游公司都是干什么的。而到了电脑城根本看不到影子。当我在电玩店逛了一圈正准备空手而归去车站坐车回家的时候。终于在南极电脑城门口看到到传说中的的首发点。就是几个SY临时雇佣的青年男女，穿着DS的衣服，在三把小伞下，顶着三十几度的太阳，坐在三张小桌子前发呆。那架势跟某些国产三流MP3之类的数码产品街头宣传没什么差别。传说中的首发礼物根本就没有。1698：IDS+直感+银河战士。偶试玩了几分钟，只见有人问价，没人掏钱。看到论坛上有人说汉口首发卖1980，真是彻底无语了。。过江就涨300块？？一个城市的价格都统一不起来。神游也真够牛的。

PS：电玩店的老板说，过两天就有捆绑版的IDS，也是带2个游戏，只要15XX。但神游现在不发货，就是要在物以稀为贵的时候捞上一笔。等把它这几个所谓的首发游戏卖完，8月份才出单机版。神游对自己的游戏完全没有信心，只有趁着IDS刚上市的时候强买强卖啊。

神游大卖过一次SP，被玩家们称赞过一次，就真把自己当成中国游戏业步入正轨的救世主了。从过年就开始忽悠，半年过去了，IDS才被预谋好的，一步步浮出来。然而到今天，我相信全国有很多持币观望了大半年的玩家除了等不及的和很有钱的，都还没有买入吧！IDS游戏竟然是什么益智类的，还不如拿着文曲星玩搬运工呢！GBA游戏就不提了。（大家现在该明白为什么在IDS发售前，神游突然宣布发售中文GBA游戏了吧！外包给汉化小组，打上神游的牌子搭在IDS上一起卖，就是趁IDS上市捞一笔嘛！最大程度的捞取GBA的剩余价值！）干脆明抢得了！（要是捆绑任天狗+口袋妖怪，你看今天还有没有人骂！建议SONY可以效仿神游，待PS3发售时，把卖不出去的PS2游戏的仓库存货全部捆绑PS3主机卖出！这次的IDS事件只能让大家忘记神游以往所有的功绩，而被全国玩家痛骂，彻底砸掉自己的招牌。

神游，注定只是中国游戏业中的一个匆匆过客。

<a href="http://bbs.levelup.cn/bbs/dispbbs.asp?boardID=6&amp;ID=54278&amp;page=1&amp;Type=0">http://bbs.levelup.cn/bbs/dispbbs.asp?boardID=6&amp;ID=54278&amp;page=1&amp;Type=0</a></blockquote>